---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲
---
# غزل شمارهٔ ۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جرمی ندارم بیش از این کز جان وفادارم تو را</p></div>
<div class="m2"><p>ور قصدِ آزارم کنی هرگز نیازارم تو را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زین جور بر جانم کنون، دست از جفا شستی به خون</p></div>
<div class="m2"><p>جانا چه خواهد شد فزون، آخر ز آزارم تو را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>رخ گر به خون شویم همی، آب از جگر جویم همی</p></div>
<div class="m2"><p>در حالِ خود گویم همی، یادی بوَد کارم تو را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آبِ رُخانِ من مبر، دل رفت و جان را درنگر</p></div>
<div class="m2"><p>تیمارِ کارِ من بخور، کز جان خریدارم تو را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هان ای صَنَم! خواری مکن، ما را فرازآری مکن</p></div>
<div class="m2"><p>آبم به تاتاری مکن، تا دردسر نارم تو را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جانا ز لطفِ ایزدی گر بر دل و جانم زدی</p></div>
<div class="m2"><p>هرگز نگویی: انوری، روزی وفادارم تو را</p></div></div>